【自己地方自己救】唔想出荃灣買餸 東涌人搞網上市集自救

財團蠶食東涌更日趨嚴重，自從領展去年將逸東的街市管理權，外判予建華集團後，建華借翻新之名加租，還巧立各種收費名目，圖逼走小商戶自肥。當地居民為對抗大財團蠶食，惟有發起淘寶式市集自救。

社區組織「東涌人」的召集人王進洋，花了半年時間創建網上市集，供市民在網上訂購各類貨品，以抗衡大財團。在富東邨生活了十多年的王進洋說，他冀望打造一個屬於東涌人的淘寶，居民買到價廉貨品之餘，又能保障小商戶的生存空間。「市集」的貨品均以批發價發售，出售菜、酒類、凍肉、生活用品及海味雜貨等，現有十七間商戶參與，當中包括來自長沙灣海味店、本地啤酒廠，以及富東街市的廣良興等。

說到富東的地標，富東人大多會回答「廣良興」。廣良興屹立當涌已廿載，專售零食雜貨，王進洋憶述，以前每天放學都會與同學結伴去那間小店買零食。可惜廣良興早前因捱不住貴租而結業，一眾街坊大感可惜和不捨，所以王進洋就邀請了廣良興加盟「東涌人市集」，在網上平台延續富東人的回憶。

但居民想自強也不容易。上年五月，土地正義聯盟也在逸東邨的公共空間設「逸東居民市集」，有以物換物、木工班、講故事及手繪創作等攤位，惟最後管理者以「未經批准」及「阻塞通道」為由，被房署人員指涉嫌違法，沒收生果和工具等物資。有份組織該活動的立法會議員朱凱廸批評政府對東涌居民的訴求視而不見，助長壟斷歪風：「領展所以可以壟斷消費，就係靠房屋署嘅人員去趕小販、食環署去捉小販、地政總署嘅人唔俾你去做地攤。」

林鄭月娥在選舉中曾承諾，為防財團壟斷，未來會多建公營街市，為民生紓困。東涌這個亂局，新政府是否會出手打救，大家拭目以待。

食方面東涌真係沙漠

馬鞍山笑而不語

咁之後荃灣街市既物價咪

東涌仲細個馬鞍山好多

領展仆街死啦

屌你老母，明明係政府搞出嚟嘅惡策，依家講到希望佢出手打救，港豬真係食撚屎

同軍火商挑起戰亂一樣
唔係點有生意點領功

應該怪設計東涌新市鎮嘅英殖政府：當時規劃為機場後勤人士居住、生活用地。

當時係英治最後幾年，冇心機設計到咁仔細

東涌間tamjai裝修返工無得食